驚見此聞，諗起施生，唔知佢對《逃犯條例》有乜睇法？

施生會唔會打算移民台灣呢？

朋友圈裡又有一人失聯了，
就是這篇舊文中所報道的主人公李大君。

"底層包工頭生存現狀：極端歸宿是自殺和殺人"

據悉，李大君在北京海澱區西北旺鎮冷泉村的希望社區辦公室今天上午遭到警方查抄，其妻周麗娟當著老人和一歲幼女的面被帶走。同時被帶走有電腦、硬盤等物品。其他社區工作人員在現場遭到隔離詢問，涉及是否有外籍人士及香港人台灣人來往，社區經費從何而來，是否有顛覆國家言論等等。並警告這些社區工作者知情不報亦有罪。

李大君當時外出不在辦公室，但至今仍然未歸並聯系不上，因此無法確認他本人是否也已遭到拘捕。警方將其妻周麗娟帶走時也未留下什麼法律文書，所以尚不清楚對她是一般性傳喚還是已經采取了刑事強制措施。更不知道辦案的具體是哪個部門。

冷泉希望社區全稱為“十分關愛冷泉村青少年希望社區”，創建於2011年9月24日。是由中國青少年發展基金會發起，香港十分關愛基金會和施永青基金捐助，北京大學-香港理工大學社會工作研究中心支持，北京行在人間文化發展中心實施，旨在服務進城務工人員子女的公益項目。它位於於北京著名的外來人口聚居區海澱區西北旺鎮冷泉村，是中國青少年發展基金會希望工程服務進城務工人員子女的第一個綜合性社區服務中心。

作為冷泉希望社區的主要負責人，今年38歲的職業社會工作師李大君從2011年起，就跟他服務的農民工們一起居住在這個北京城邊村。他在大學畢業後一直致力於環保、鄉建和農民工維權等社會公益事業，先後供擔任過雲南省大眾流域管理研究及推廣中心拉市海項目官員、北京大學·香港理工大學中國社會工作研究中心農民工項目統籌、北京行在人間文化發展中心總干事，長期關注和參與一線勞動者的教育與組織工作。其中包括塵肺病工人的救助工作。幾天前，他還坐了二十多個小時的硬座，輾轉一千七百多公裡，從北京顛簸到湖北桑植，為那裡大山深處飽受傷痛折磨的塵肺病工人送去捐款。

2012年，李大君曾發布了一個關於工傷的《建築業農民工職業安全與職業保護調研報告》，後來得到全國政協主要領導的批示，推動了建築工人工傷保險條例的落實。2015年，他寫的調研報告《非京籍母親的來信——要多少“證明”才能讓我的孩子入學》使得幾萬名入學困難的非京籍學齡兒童得以入學，至少在小學階段避免了淪為留守兒童與打工父母分離之苦。

周麗娟是李大君志同道合的伴侶，一直協助他從事公益事業，同時也是兩個年幼孩子的母親。

希望大君和他妻子平安！更希望一直關愛打工者子女的這對年輕志願者也能盡快回到家中，關愛自己那一個一歲、一個六歲的孩子。

希望施生可以回應事件